喺玻利維亞滯留左3個幾月，而家心境好平靜

Hello又係我
因為個武肺令到我既環遊世界大計而家進退兩難，所以決定開多個po俾大家問下野
我由2月4號就入境玻利維亞，本身諗住學一個月西班牙文就繼續去秘魯繼續玩上去，點知3月一個隔離令封關就關左我係度到而家
so far其實而家生活除左悶d之後都唔差既
同埋我而家喺Hostel打工換宿所以每星期就係俾錢買食材就ok
不過困左咁耐都真係好想郁，唔知佢幾時先會開返d交通

好彩既係喺佢關晒d野之前我去得切天空之鏡

宣傳返我個中亞遊記會繼續寫唔會爛尾，雖然係有d慢

另外我想開多條line寫另一個國家，唔知大家想睇邊個國家既遊記呢？

今次旅行既路線如下：

中亞
哈薩克斯坦＞吉爾吉斯斯坦＞塔吉克斯坦＞烏茲別克斯坦＞土庫曼斯坦

伊朗

高加索
阿塞拜疆＞格魯吉亞＞亞美尼亞＞卡拉巴赫＞格魯吉亞

前蘇聯國
烏克蘭＞摩爾多瓦＞外涅斯特里亞＞烏克蘭＞白俄羅斯＞烏克蘭

巴爾幹地區
羅馬尼亞＞保加利亞＞北馬其頓＞科索沃＞阿爾巴尼亞＞黑山共和國＞塞爾維亞＞克羅地亞＞斯洛文尼亞＞

摩洛哥

西歐
葡萄牙＞西班牙

南美
阿根廷＞南極＞智利＞秘魯＞玻利維亞（被困中）

支持

西班牙文學成點

打工換宿係咪靜雞雞做 會唔會比人捉？

嗰邊夠唔夠口罩？

幾好，之前跟老師學左一個月
不過隔離之後老師黎唔到就自己個app 學／睇netflix轉聽西班牙文
而家睇同寫都ok，講同聽就未到流利，不過溝通到
grammer 應該冇咩問題，係好多vocab要記

唔會ar，其實好多hostel（唔止南美，歐洲都係）都會有 volunteer，工作就係幫佢地清楚下做下checkin換下床單咁
不過因為而家quarantine 冇new guest 所以每日都好hae，唔駛做乜濟，最多掃下地

唔夠啦，同埋d口罩都唔知合唔合乎標準
好彩既係我而家身處既city暫時冇case（應該）
我每星期都係出一日去買完野就返hostel

想睇高加索 去咁耐有冇咩艷遇

啱啱追post
想知ching幾歲
我fg出黎做緊野都好想backpack下

有冇比人當支那人咁歧視？

有無去Potosi

放心 而家南美先岩岩開始接力歐洲 有排爆

小艷遇點都有既
不過唔係重點啦

今年33啦
大學畢業做左2年big 4就quit 左去左澳洲2年working holiday
之後又返黎又做左6年幾決定去流浪
不過而家仲未俾人炒，去左一年仲有糧出緊

暫時又冇，不過爆緊時我係南艾，感覺南美歧視冇咁嚴重

冇，uyuni 直接去sucre, 本身諗住sucre 學完西文去一去potosi 再返lapaz 過peru, 不過而家stuck 住左

都擔心不過唔擔心得咁多，不過南美除左巴西秘魯厄瓜多爾其他國家都還好
玻利維亞好在一早就封閞，3月中歐洲都未封呢度就封左，所以爆得都唔算勁

正

我係hostel 既兩個同伴

有料

羨慕樓豬

隻兔仔勁可愛
樓主你多啲update而家情況啦⋯⋯好多人會追住睇

隻兔仔係佢地3月幾買返黎，個時仲係bb，我真係睇住佢大

呢邊隔離令係一開始每日淨係可以8－2出街，到而家每人一星期淨係可以出一日（7－2pm），跟據id／passport最後個數字，星期6日完全唔俾出，真係好多時間做自己野

樓主咁堅嘅

有冇d南美妹圖睇下

巴打Manager 未
好撚勁同好型
我唸我今世都做唔到全世界backpacking

有冇食到？

好強勁 仲有糧出緊 點做到

你用什麼簽証? 可以停留咁耐?

南美係咪全講西班牙語？

work from home...同埋咁岩撞正武肺所以公司唔炒人
其實我出發前已預左俾人炒
不過我有時都work online

正常玻利維亞最多90日停留
但因為佢封關同quarantine，所以可以無限期逗留至佢開返關

除左巴西講葡文
不過即使都係西文但每個國家口音都唔同
阿根廷口音好難聽，智利人講野好快

ok firm

西歐thz

睇netflix學？係咪睇money heist

淫到
應該飲兩杯就除你褲含果啲來

more

More南美妹please

原本bk好晒機票，今年7月中Grad Trip單拖去南美，經西班牙飛智利，一路玩埋秘魯同玻利維亞，玩到8月中經澳洲返香港，不過宜家睇怕應該去唔成

好可愛

隔離仲有乜要做

好似有個3國家分別講英荷法語, 而且其中2個國家印度人係主要種族, 不過存在感比較低小人留意

Money heist 係其中一套
幾日睇晒4季
其次係elite
不過而家就算本身佢講英文我都轉西文聽
當練習

no more la
而家都冇得出街

應該就預去唔成
傳聞會封到7月

而家隻狗狗痴我仲多過owner

高加索應該點玩

咁都要掃下地清潔下既
同埋stay 得太耐，owner 一家直頭當我屋企人咁

係，上面3小國
不過今次冇plan 去
淨係去西文國家

好想攬住佢

又有南美post，留名支持
開關後巴打可以考慮去埋Potosi，但秘魯爆得咁勁，幾時真正解封

同好難去，要由巴西北部入境，又無咩好吸引既地方

Lmlm

西班牙劇 我淨係睇過

同意，想去

可唔可以影po多d兔仔相

prison break

想睇摩洛哥

我諗你去到巴西, 講西班牙文一樣溝通到, 兩種語言好相似

想扑野點算?

我想睇D無乜人承認既國家, 如 外涅斯特里亞, 科索沃
可能獨派既人, 去果度玩會有另一番感受?

極建議去礦洞探險

成3個月咁耐, 巴打而家D西班牙文夠唔夠溝女用?

請問建唔建議阿丘比丘同天空之鏡一次過去哂
無咩假又主要去呢兩個景點
大概要幾多日

係 巴士秘魯好誇張，包住左我，希望6月就算唔解封，都開返d shop 可以出街行下
而家退休咁日日睇劇放狗玩兔仔

係，憝住二刷南美去巴西時先一次過去

未聽過呢套wor
好唔好睇？
我呢幾個月已煲左10幾套劇

高加索煩左冇得直接由阿塞去亞美，一定要來回georgia 咁出入，同埋最好有兩本護照，bno 係georgia 好好用

三個最靚一定係georgia, 勁多山行
暫時我去左六十幾國georgia 風景一定係頭三
可以spend 2 weeks 甚至一個月我都ok

亞美幾特別，d 人幾靚
阿塞就比較普通，首都baku成個歐洲城市咁

蘇利南 - 荷蘭文
圭亞那 - 英文
法屬圭亞那 - 法文
但上述三國冇乜景點所以好少人去
蘇利南就係你講嘅印度人係主要種族

一開始買返黎個陣bb勁細隻

然後日日食勁多野肥到豬咁

又成日食完就攤屍

之前有幾班美國包機可以去美國再轉機
不過一黎貴，二來而家唔想去美國

好，摩洛哥我去得兩星期
仲要帶埋阿媽阿妹同一班friends 去
佢地黎join me

佢地會明西文，但我應該唔明葡文

打j

其實呢d 國家通常都勁細，不過最特別既就係d 人通常都勁nice 因為少遊客

咁就實夠既

可以一次過去，uyuni 同cosco 唔算遠
不過我最遺憾係未去machupichu, 原本諗住完左bolivia 去
但而家聽聞machupichu 今年內唔會開返。加上秘魯爆到7彩

同埋我聽講呢三個d人對遊客都唔太友善

南極去咗？船票幾錢？thsnks

巴打有牌？

30 前想咁玩
要預幾錢到

帶左d咩去玻利維亞

唔好摩洛哥啦,唔係太特別,除左FEZ SAHARA同ASILAH外,其餘一般貨色,我去過一次就冇諗住回頭,又多大陸人,屌你老味行二步就NI HAO

利申想睇卡拉巴克,樓豬去果D家國除左中亞同南美外,大部分有幸去過,好撚正

其實你係咪仲滯留咗喺嗰度

Kazbegi 同Mestia
Room hotel唔駛住,住隔離一樣有咁既景,去ROOM HOTEL食飯就得

同埋建議去既人係首都最好坐Vanila Sky 去Mestia,全程低飛,風景真係畢生難忘,之後反差,6粒鐘小巴去巴統

好睇呀，喜劇黎

去左，本身冇plan去，不過去到bueno aries時上網見到last minute ticket個價幾吸引
所以就book左之後內陸機飛去ushaia
我個床位原價10000us，我last min 4200us

考晒cpa不過唔夠experience

睇下你咩國家，我今次呢d都唔係d咩特別高消費國家所以budget唔高
係最貴去左南極
但如果你打算去埋西北歐就要預多d啦
西歐因為之前去過所以唔去
北歐就唔順路，下次先

我而家1年，唔計南極用左3萬幾
其它total計晒7萬hkd左右啦

你想問我帶左d咩出發？
出發左成年…帶去玻利維亞咪又係個d野
我出發時帶呢d

一大一細backpack

大backpack 70L
衫褲襪
一大一細腳架
梳洗用品
睡袋
一厚一薄風褸
頸巾
唔同充電器
萬用刀
自製香港postcard *120
掠衫繩
環保袋
保鮮袋
拖鞋

細backpack
相機
Macbook
Gopro
Ipad
Documents copy
紙巾
太陽眼鏡
筆
尿袋

隨身袋
錢
Credit card
Passport

大概

fez係幾正，今次因為一大班人，所以玩法又唔同
我好滿意自己上網搵車搵司機搵camp唔join tour
所以我地係沙漠係住豪華game，但價錢同人地住最平既camp差唔多

下次如果再去應該會全玩couchsurfing

係呀，一開始咪講左留左3個幾月啦已經

mestia係幾正，不過我都仲係嫌遊客太多
如果如似吉吉咁又靚又冇乜遊客就好

樓主你好 我嚟緊都計劃緊還遊世界 想問下你成個trip total budget預咗大約幾多？去到依家又用咗幾多成？
驚自己之後去預唔準

中亞＋伊朗＋高加索（3個幾月）用左～18000hkd
巴爾幹＋西歐（3個月）用左～26000hkd
摩洛哥（2星期）用左～6000hkd （因為同屋企人去所以駛多左）
南極（10日）用左～32000hkd
南美（上年12月－而家）用左～16000hkd（上左6星期西班牙文堂）

1年我諗駛左10萬hkd左右
計晒所有食住交通誤樂學費etc

唔該曬

Lm

咁平！今年疫情好多人甩底先咁既價？
有無去south georgia? 可以講下邊度留意船票嗎？
同邊架船，想下年去～

等你遊記～

真係10萬環遊世界
巴打帶cash定㩒錢？

原來我有睇個你南極post, 再重溫先

fb見話7月開返，公務員學生免費既？

其實而家情況咁旅行都唔盡興
不過我今次都冇plan去巴西同三國
所以點都要二刷南美

唔係，我去時12月都未開始爆
主要係睇彩數
不過我個架係中國包船可能咁先多d last min
但都唔係一定有
我同船另一個馬拉女仔等左個幾星期都冇平，點知一返返ba就見到我個offer
然後我地一齊報

其實上網subscribe幾間agent佢地就會成日報價俾你
冇去sg，因為太貴，同埋去南極主要係想體驗，今次10日咁我覺得好夠，再睇多10日我驚悶

出發前帶左2000usd 1000euro
主要係驚中亞伊朗呢d冇得碌卡又難搵atm
其他碌到卡就look，冇就atm

南極個po唔算遊記，主要係寫我舉光復旗

返黎做左6年幾咩工？又入返big4?

可能係我冇update到
不過而家秘魯仲咁嚴重唔知係咪真係開得成

話說我都係學生
出發前淘左張學生證
歐洲好多優惠

冇返big4 啦，quit左仲返去咩
做d比較自由既工開心d

9月咁誇，呢邊sant cruz同la paz不時都有d 飛miami既機，不過唔平同埋我而家冇車去呢2個地方

有bno呀
不過老實講又唔係真係急住返hk
係唔之佢之後個病情況會點

巴打想問下你覺得安全如何？
想一個女仔遊秘魯同玻利維亞馬丘比丘安全嗎

巴打
考唔到Qp 都唔知做咩好

其實我覺得南美幾安全wor
除左大城市有可能多d賊仔偷野之外
大部分時間都可以好放心
我都識唔少女仔自己一個遊南美
不過當然夜晚都要小心d啦

係呀
我用真名上連登

今年畢業？

好 你快d寫遊記啦

即刻like 你個page 先

點解你可以咁平嘅
我去左3個月歐洲（希臘、意大利、克羅地亞、匈牙利、德國、捷克、奧地利、波蘭、荷蘭、比利時、法國、英國、西班牙）用左5萬蚊，已經係成日自己煮，搭通宵巴，住Airbnb，我啲朋友個個都話我去得好平
估唔到樓主仲勁

巴打有冇女朋友？一年咁耐

人地認到你香港人 點會歧視你

屌咗幾多條big ass南美拉丁妹？

你會唔會識分玻利維亞人同秘魯人呀?
人地知道香港唔係日本已經好西利

我都好想試下滯留玻利維亞
唔係滯留香港

我去過蘇利南尋親

你嗰個FB我follow咗好幾年，你背景同我有個朋友好似，又係big4出身，之後走咗去WH，我都係WH識佢，而家已經唔再留係香港，欣賞你哋可以咁放得開咁多嘢

527 歸隊

無限年齡咩？好似好多都26以下先用到
點淘？n年前search過國際證，但好似咩都搜唔到

咁好人

可否講下咩position? 點解無人搵你俾野你做？

去完南極返上ba? 無留patagonia? 好正喎
小鎮feel，唔似其他大城，ba真係好雜
有幾個fd都比人偷/搶野，我喺mendoza都差d失手

同埋點解你秘魯》玻國，但又未去馬丘比丘？

我都想二刷南美，玩咗兩個半月好多地方都未去。
南美遇到d backpacker都係年計... 除咗uyuni好似無遇過香港人..

lm

留名支持

其實grammer都唔太難
係d變位先煩到仆街 勁難記

之前係新疆過關入哈薩克
可惜時間唔夠，好想去埋吉爾吉斯
另外巴打係咪用cs比較多
今次旅程有冇中伏
cs真係慳好多同好玩啲
我就多數住hostel

btw好好奇巴打點解流浪左一年仲出緊糧
公司冇嘈咩

你有d西歐國家，比較貴都正常
我除左住hostel同自己煮，有時都會couchsurfing同截順風車
我伊朗3星期基本上全cs
3星期用唔夠100美金

散左

識個講西班牙文既人
問佢識唔識葡文
佢話勉強聽得明同睇得明
講就冇可能
應該vice versa都係咁

岩，其實佢地真係用唔到，不過佢地都唔理你係咩人，你份人好就得啦

尋咩親？
個度係咪冇咩特別

你邊年去？
咁你朋友而家係邊做緊咩？

亞洲人樣多數唔check
我32個個都以為我22

因為我本身抱住無得撈既心態出發，所以好多時都hae住做
而家滯留，更加返唔到香港

係ba飛去Ushuaia再去南極
之後由ushuaia一路hitchhike 返上去
阿根廷都玩左個幾兩個月

呢d我又ok wor
而家係好多時想講個隻字但唔記得左或者唔識個生字

cs hostel都有
cs搵到就搵
始於男仔比女仔難搵好多，尤其係歐洲
伏實有中既，好在唔多

我覺得cs同hostel唔同玩法
hostel識其他遊客一齊玩
cs就識local學文化
所以通常我會隔住咁玩

因為葡文係葡西打仗時葡萄牙人由西文再研發出黎既一種語言
目的就係唔想俾西班牙人聽得明自己講咩
所以好相似係葡萄牙文再複雜d

就好似普通話同廣東話咁

有冇用過Lingoda學西班牙文
睇托哥啲片好似學得唔錯
睇Netflix 學始終會卡係speaking進步唔到

我爺以前係個到生活過，個次同老豆老母過去搵親戚
特別地方係好多中文字都幾多人識中文咁，冇咩好睇。

係咪暈船浪到仆街？
我估我呢世都去唔到。。。

今次武肺之後會唔會多左歧視亞洲人
有冇比人歧視過
巴打點拆？

唔知有冇人追我中亞po
不過剛剛寫到我係塔吉克住左我人生中其中一間最不可思義既“hostel〞
有興趣可以去睇下

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂好無

我睇netflix主要係聽
grammer同生字同睇用duolingo同bussu
講就主要同當地人同埋屋主練

drake passage 真係好睇個天
我去時搖到痴線
大半船人嘔同唔舒服
返黎就好平靜
係來回有幾會暈，中間幾日好平靜

武肺爆既時候我已係玻利維亞
所以唔知其他國家，但so far我冇俾人歧視過

咦我都係11－13年去wor
可能撞過都唔其
我曾經都有幾會可以留係澳洲的
不過最後放棄左，志不在此

世界真細小小小，不過aus wh俾人玩爛咗

好勁

無問題！

岩岩睇你個backpacklist 無光時旗咁曬料
原來有

我無架
我上年4月出發都仲未反送中

支旗係我出發南極前係阿根廷周圍搵材料買黎整的

當地物價如何，我都有助養個細路女系當地，希望佢都ok la

唔該手足

幾年啦
考到好頹

自由自在既係咩類型既工?

原來有咁既歷史
要去研究下先

好難呀 本身陳述式6種
然後命令式又5種 否定命令式又5種
利申自學

你當否定命令式係等於虛擬式 (substantivo)，咁可以記少樣
動詞變化多練習就會克服到

啱啱起底追返樓主你之前所有嘅旅遊post，好正
伊朗嗰個會唔會繼續出返？好想睇埋落去

舊個個應該寫唔返
但會寫今次既伊朗trip

點解你地會識d中文term
我load左陣先明

本身八月去墨西哥
依家可能返個長intern 二月先去 之後去南美洲流浪下先

蘇里南 一成華人 支那人殖民地

同委內瑞拉差唔多
我hostel有個staff係委內瑞拉人，佢話戈度住咗大約一成華人，多數都係開鋪頭
佢話依家戈度幾百蚊美金就買到一個單位

全世界都是支那人

個staff話我去委內瑞拉應該幾安全，話戈邊應該會當我係當地人
我笑而不語

我係哈薩克時d人問我係咪塔吉克人
去到吉吉又俾人問我係咪哈薩克人
去到塔吉克d人又以為我係烏茲別克人

好想去委內瑞拉啲國家公園但怕治安問題

經巴西入去囉
我上網睇過d人去行Parque Nacional Canaima多數都係由巴西入去再搵guide,唔駛去首都

其實我都唔識，google 查返來

呢條路勁偏，但都唔算難去的，都會有遊客，目的地就包括你講個度，重頭戲天使瀑布

可以由Manaus 坐一晚大巴/飛機去另一個省省會Boa Vista，去圭亞那同委內瑞拉都要經呢度，去委內瑞拉就再坐一兩個鐘大巴去邊境小鎮Pacaraima
呢度可以用巴西Real換錢（因為委內瑞拉錢等同廢紙一樣），過關就先出巴西關，到委內瑞拉個邊就坐的士（呢度個次序唔太記得了）去最近個小鎮Santa Elena de Uairén
無論去Roraima 定天使瀑布都可以呢度留一兩日，有旅行社專幫人湊團，去天使瀑布第二條路就可以北邊個大城Ciudad Guayana 出發(好似係)

屌不過一路打一路都覺得自己好癲，咁遠水路當年都頂得順

成個trip 本身去幾耐？

除左 La casa de papel，可以推介你睇嘅西班牙劇嗎

好想好似樓豬咁玩南美幾個月
識法葡 識聽下西
應該會好好玩
但最衰啱啱grad 要草一年錢先...
窮遊backpack應該可以5皮野樓下玩哂成個南美（columbia對落）

一定ok 呀5萬
特別係如果你好彩吼到平機票
不過你要諗下如果你做緊野就好難抽到呢個時間玩咁耐

elite
電影就睇Contratiempo，mirage

本身預一年，玩完南美就上去經美國走
之後又plan玩埋中美先
但而家咁睇怕都要腰斬

好羨慕你去stans個啲去咁耐先洗得一皮

因為d stan真係好平，同埋我又有玩cs

仲好後生啦

巴西爆得好勁

會唔會搞到玻利維亞爆到七彩

封晒關傳唔到過黎
同埋巴西太多又唔注意所以先咁多case

樓主有冇嬲你屋企人同朋友？

佢地當初叫你唔好返香港，仲叫你係外面玩耐d......

咁又冇
其實都好矛盾，你問我係咪好想返香港又唔係
不過而家呢個situation又好似去邊都唔安全

gracias

樓主單身？

樓主去澳洲working holiday 搵咩工？

好靚仔咁喎!!!